白韞六留任恐損廉署公信力

白韞六留任恐損廉署公信力

9,287

適中字型較大字型

白韞六

【本報訊】除了3名司長及13名局長外，國務院昨日亦宣佈任命5個部門首長，任內曾經發生李寶蘭事件的白韞六繼續獲任為廉政專員，有議員指特首梁振英涉及收取澳洲公司UGL5,000萬元案件，廉署過去幾年未見積極跟進調查，憂慮未來會否繼續拖字訣。
白韞六自梁振英2012年上任特首後擔任廉政專員，治下該署經歷不少動盪，包括李寶蘭事件及其後出現的人事風波，林鄭當選後曾盛傳白未能過渡至新政府，最終獲續任。警務處處長盧偉聰、審計署署長孫德基及入境事務處處長曾國衞同樣過渡至新政府，海關關長則由副關長鄧以海接替鄧忍光出任，是18年來首名內部晉升的關長。

尹兆堅：林鄭不智或不幸

民主派不滿白續獲留任，廉署前調查主任、民主黨林卓廷對任命表示憤怒，指白缺乏領導才能，任內造成人事大地震，令廉署公信力受挫，缺乏足夠公信力領導重要的反貪機構。
身為立法會調查UGL事件專責委員會成員的民主黨尹兆堅則對有關任命感失望，指有人已就UGL事件報案，據報廉署亦已立案調查，「好奇怪，幾年嚟未見新進展，其間仲發生李寶蘭事件，案中有案，好多嘢都未解決」。他並指白領導下的廉署，市民信心大失，白再獲任5年，或影響廉署公信力，更憂慮UGL案調查進度受拖延，直指：「如果林鄭係主動搵白韞六做廉政專員，係好不智；如果係被迫用佢，就係好不幸。」
有議員昨就梁振英私通周浩鼎修改立法會專責委員會調查範圍在立法會提出質詢，政務司司長張建宗回應時撐梁振英作為香港特區首長，有必要運用公共資源回應有關UGL的指控，不存在公事或私事之分。
■記者許偉賢

97年主權移交至今，香港前進還是倒退？「蘋果」與你細數廿載風雨。
【回歸二十年】專頁：

上一則

楊潤雄跟主調：國教一直存在

下一則

傳蔡若蓮任副局「摑選民一巴」

白韞六